<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_subtitle">Zobacz co potrafi wykraść</string>
    <string name="app_options">Opcje</string>
    <string name="option_root_privilege">Przydziel roota</string>
    <string name="option_educational">Tryb edukacyjny</string>
    <string name="option_remote_server">Zezwól na zewnętrzny serwer</string>
    <string name="option_report">Generuj raport</string>
    <string name="start_app">Zacznij</string>
    <string name="wifi_title">Wszystko o twojej sieci wifi</string>
    <string name="wifi_description">Konfiguracje sieci Wifi, które kiedyś zostały zapamiętane na urządzeniu, są niezaszyfrowane, więc łatwo dostępne. Kliknij przycisk i zobacz czy uda się je pozyskać.</string>
    <string name="wifi_button">Start</string>
    <string name="root_denied">Brak dostępu do roota</string>
    <string name="unrooted_device">Twój telefon nie jest zrootowany</string>
    <string name="external_server_warning">Mogą zostać użyte dane komórkowe</string>
    <string name="root_declined">Nie przydzieliłeś uprawnień roota</string>
    <string name="report_title">Raport</string>
    <string name="exit_button">Koniec</string>
    <string name="metadata_title">Wszystko o twoich kontaktach</string>
    <string name="metadata_description">Uprawnienia dostępu do spisu połączeń i kontaktów wymaga min. aplikacja Facebooka. Niegroźne?\nPrzyznaj uprawnienia i dowiesz się jakie inne dane można wyciągnąć na Twój temat za pomocą \"tylko\" połączeń.</string>
    <string name="metadata_button">Start</string>
    <string name="contacts_amount">Liczba kontaktów, które aplikacja pobrała z Twojego telefonów</string>
    <string name="call_logs_amount">Pozyskana liczba logów</string>
    <string name="most_frequent_contact">Z kim masz najwięcej połączeń</string>
    <string name="not_in_contacts">niezapisany</string>
    <string name="dirtycow_title">Dirty Cow: eskalacja uprawnień</string>
    <string name="dirtycow_description">Użytkownik uruchamia aplikację np. podającą się za latarkę zawierającą exploit, który pozwala na nadpisanie plików dla których użytkownik posiada.
    W dowolnym momencie jej działania w tle uruchamiana jest natywna metoda wykorzystująca mechanizmy jądra linuxa - bazy wszystkich dystrybucji Androida,
    która usiłuje nadpisać zawartość pliku hosts, w efekcie ustalając przekierowanie dla adresu google.pl na inną witrynę.
    Użytkownik nie musi zobaczyć żadnej informacji o próbie zapisu. </string>
    <string name="dirtycow_button">Start</string>
    <string name="not_found">nie znaleziono</string>
    <string name="token_title">Autoryzacja przez sms</string>
    <string name="token_description">Istnieją aplikacje (np. WhatsApp), które wymagają weryfikacji kodu urządzenia przez SMS. Na podany numer wysyłają kod aktywacyjny,
	który użytkownik może wpisać ręcznie albo pozwolić aplikacji samej znaleźć ten kod.\nWynikające z tego zagrożenie przedstawione zostanie w tej metodzie.\nWpisz swój numer, następnie po aktywacji, uruchom metodę jeszcze raz i spróbuj wykonać jakiś przelew, który zazwyczaj potwierdzasz przez smsa.
    </string>
    <string name="token_button">Start</string>
    <string name="cancel">Anuluj</string>
    <string name="warning">Ostrzeżenie</string>
    <string name="number_error">Podaj numer telefonu</string>
    <string name="loading">Czekaj...</string>
    <string name="token_mode_not_safe">Autoryzacja sms</string>
    <string name="token_mode_for_dummies">Domyślna aplikacja sms</string>
    <string name="log_condition">Aby uzyskać raport należało przydzielić uprawnienia do spisu połączeń.</string>
    <string name="permission_granted">uprawnienie zostało przydzielone.</string>
    <string name="permission_not_granted">uprawnienienie nie zostało przydzielone</string>
    <string name="log_analyze_title">Na podstawie analizy logów, udało sie uzyskać nastepujące informacje:</string>
    <string name="long_duration_contact">Z kim rozmawiasz najdłużej:</string>
    <string name="frequent_short_contact">Z kim rozmawiasz często, ale krótko:</string>
    <string name="night_contact">Z kim rozmawiasz wieczorem (po 20):</string>
    <string name="missed_contact">Od kogo nie odbierasz telefonu:</string>
    <string name="rare_long_contact">Z kim rozmawiasz rzadko, ale długo:</string>
    <string name="most_frequent_contact_description">Osoby z którymi wykonałeś najwięcej połączeń.</string>
    <string name="long_duration_contact_description">Osoby z którymi łączna długosć rozmów była najdłuższa.</string>
    <string name="frequent_short_contact_description">Osoby z którymi rozmawiasz często, ale krótko. Prawdopodobnie są to: Twoi sąsiedzi, domownicy, przyjaciele.</string>
    <string name="rare_long_contact_description">Osoby z którymi rozmawiasz długo, ale rzadko. Prawdopodobnie są to: Twoja dalsza rodzina, infolinie z którymi się łączyłeś.</string>
    <string name="night_contact_description">Osoby z którymi rozmawiałeś po 20. Prawdopodnie są to: ludzie z którymi nie mieszkasz, przyjaciele z którymi umawiasz się na imprezy.</string>
    <string name="missed_contact_description">Osoby z nieodebranymi połączeniami. Jeżeli są to numery niezapisane w kontaktach, są to albo potencjalni klienci, albo numery z call center które ignorujesz.</string>
    <string name="contact_condition">Aby uzyskać raport należało przydzielić uprawnienia do kontaktów</string>
    <string name="contacts_description">Twoje kontakty mogą zostać wykorzystane min. do tworzenia baz numerów w call center, bądź wyciec do wiadomości publicznej. Zastanów się czy Twoi znajomi chcieliby, aby każdy miał ich numer.</string>
    <string name="next_button">Dalej</string>
    <string name="contacts_not_found">Nie znaleziono żadnych kontaktów. Prawdopodobnie nie masz ich zapisanych w telefonie.</string>
    <string name="logs_not_found">Nie znaleziono żadnych połączeń. Prawdopodnie nie wykonywałeś żadnych albo usunąłeś historię.</string>
    <string name="method_not_launched">Metoda nie została uruchomiona.</string>
    <string name="reason">Przyczyna</string>
    <string name="default_app_kitkat">Do Androida w wersji 4.4 (Kitkat) nie działają metody pozwalające na ustawienie Sarny jako domyślnej aplikacji.</string>
    <string name="method_skipped">Metoda została pominięta.</string>
    <string name="test_method_worked">Test metody zakończony pomyślnie.</string>
    <string name="test_method_failed">Test metody zakończony porażką.</string>
    <string name="permission_list">Statusy uprawnień:</string>
    <string name="cloak_title">Cloak and Dagger</string>
    <string name="cloak_description">Tu będzie opis</string>
    <string name="report_dirtycow">Test diagnozuje podatność wersji Androida na atak CVE-2016-5195, wykorzystującym błędy występujące     w implementacji mechanizmu copy-on-write jądra linuxa, pozwalających na zaistnienie race-condition.     W demonstracji aplikacja bez uprawnień może próbować przekierowywać ruch na inne witryny podszywające się po oryginalne (phishing)     oraz nadpisywać systemowe pliki konfiguracyjne.     Przy bardziej skomplikowanych założeniach pozawala na dostęp do danych innych aplikacji (np. baza cookies chrome)     poprzez napisanie plików wykonywalnych lub shared library injection - linux capabilities / suid bit.     Ostatecznie napisanie odpowiednich bibliotek spowoduje konieczność restartu z powodu utraty responsywności systemu z powodu trywialnej aplikacji.</string>
    <string name="default_title">Aplikacje domyślne</string>
    <string name="default_description">Co jeśli zainstalujemy aplikację, która ma zarządzać naszymi smsami? Okazuje się, że może ukrywać przed nami wiele rzeczy...\nPodobnie jak w poprzednim przypadku, zweryfikuj przyjście smsa z kodem aktywacyjnym. Następnie spróbuj wykonać przelew.</string>
    <string name="default_button">Start</string>
    <string name="method_tested">Autoryzacja zakończona sukcesem.</string>
    <string name="click_cash">Kliknij przycisk i spróbuj wykonać przelew.</string>
    <string name="method_ok">Test metody zakończony. Przejdź do następnej metody.</string>
    <string name="method_failed">Nie udało się uruchomić metody. Przejdź do następnej metody.</string>
    <string name="activation_code">"Kod aktywacyjny: "</string>
</resources>